{
  "1": {
    "question": "Care dintre urmatoarele protocoale folosesc criptografia cu cheie publica?",
    "a": "ssh",
    "b": "nslookup (name secure lookup)",
    "c": "smtp",
    "d": "https",
    "correct": ["a", "d"]
  },
  "2": {
    "question": "Un cerficat digital ajuta la:",
    "a": "Verificarea integritatii si autenticitatii unui mesaj semnat de catre persoana careia ii este emis certificatul digital",
    "b": "Decriptarea unui mesaj criptat de catre persoana careia ii este emis certificatul",
    "c": "Criptarea unui mesaj destinat persoanei careia ii este emis certificatul",
    "correct": ["a"]
  },
  "3": {
    "question": "Autoritatile de marca temporala care dovedesc existenta unui document de la un anumit moment de tip:",
    "a": "Semneaza si ele documentul",
    "b": "Stocheaza documentul",
    "c": "Semneaza un hash al documentului",
    "correct": ["c"]
  },
  "4": {
    "question": "Cheia publica este folosita pentru:",
    "a": "Criptarea mesajelor",
    "b": "Verificarea semnaturii digitale",
    "c": "Semnearea documentelor",
    "d": "Descriptarea mesajelor",
    "correct": ["a", "b"]
  },
  "5": {
    "question": "Diseminarea in siguranta catre terti a cheii publice a unei entitati se poate face:",
    "a": "Odata cu diseminarea spre terti a cheii private",
    "b": "Pe un canal alternativ securizat, diferit de cel pe care urmeaza sa se faca comunicarea",
    "c": "Prin intermediul unui certificat digital semnat",
    "d": "Fiind vorba de cheia publica, nu trebuie luate masuri suplimentare de siguranta, toata lumea putand cunoaste aceasta cheie",
    "correct": ["b", "c", "d"]
  },
  "6": {
    "question": "Pentru a asigura securitatea unei aplicatii web, unde este locul in care trebuie plasate validarile asupra datelor introduse de catre utilizatori?",
    "a": "Validarile privind autorizarea utilizatorilor de a efectua o actiune trebuie sa fie facute client-side, iar cele ce privesc intergitatea datelor trebuie facute sever-side",
    "b": "Server-side",
    "c": "Client-side",
    "correct": ["b"]
  },
  "7": {
    "question": "Increderea unui utilizator intr-o autoritate de certificare:",
    "a": "Presupune emiterea de catre autoritatea de certificare a unui certificat digital utilizatorului",
    "b": "Presupune cunoasterea de catre utilizator a cheii publice a autoritatii de certificare",
    "c": "Presupune cunoasterea de catre utilizator a cheii private autoritatii de certificare",
    "correct": ["a", "b"]
  },
  "8": {
    "question": "Cum se poate “fura” un cookie de sesiune al unui alt utilizator?",
    "a": "Prin interceptarea datelor la nivelul retelei de transport lipsa folosirii unei conexiuni sigure",
    "b": "Prin lipsa invalidarii sesiunii (logout) si navigarea in continuare pe un site malitios",
    "c": "Prin intermediul unui cod JavaScript injectat de catre atacator",
    "correct": ["c"]
  },
  "9": {
    "question": "Care dintre urmatoarele afirmatii sunt adevarate in ceea ce priveste certificatele digitale Web client-side:",
    "a": "Sunt semnate cu aceeasi cheie privata cu care este semnat si certificatul serviciului Web",
    "b": "Folosite impreuna cu protocolul SSL si cu autentificarea pe baza de user si parola sporesc securitatea autentificarii si identificarii utilizatorului",
    "c": "Sunt transmise clientului exclusiv pe canale de incredere (sigure)",
    "correct": ["b", "c"]
  },
  "10": {
    "question": "Cheia privata este folosita pentru:",
    "a": "Decriptarea mesajelor primite",
    "b": "Criptarea mesajelor trimise",
    "c": "Verificarea semnaturii digitale",
    "d": "Semnarea documentelor",
    "correct": ["a", "d"]
  },
  "11": {
    "question": "Un certificat digital autosemnat:",
    "a": "Contine cheia privata corespunzatoare cheii publice cu care se face semnarea certificatului",
    "b": "Contine cheia publica corespunzatoare cheii private cu care se face semnarea certificatului",
    "c": "Fiind autosemnat contine atat cheia publica cat si cheia privata corespunzatoare",
    "correct": ["b"]
  },
  "12": {
    "question": "Semnarea unui document asigura:",
    "a": "Datarea in timp a documentului",
    "b": "Confidentialitatea datelor continute in document",
    "c": "Autenticitatea documentului",
    "d": "Nemodificarea ulterioara a documentului",
    "correct": ["c", "d"]
  },
  "13": {
    "question": "Care dintre urmatoarele reprezinta masuri pentru evitarea injectarii SQL:",
    "a": "Verificari riguroasa la nivelul backend-ului legate de validarea datelor inroduse precum si folosirea de biblioteci specializate pentru persitarea datelor (ORM-uri)",
    "b": "Dezactivarea in cadrul aplicatiei Web a posibilitatii rularii de cod SQL de catre browser",
    "c": "Verificari riguroase la nivelul browserului legate de validarea datelor introduse",
    "d": "Folosirea la nivelul backend-ului de mecanisme de tipul “prepared statement”",
    "correct": ["a", "d"]
  },
  "14": {
    "question": "Care este cel mai uzual mod de transmitere a unei chei publice catre terti:",
    "a": "Pe un canal alternativ care nu poate fi controlat de atacator",
    "b": "In cadrul unui certificat digitale",
    "c": "Pe un canal de comunicare criptat pentru a asigura confidentialitatea cheii",
    "d": "Find vorba de o cheie publica, nu este important ca, canalul pe care se transmite sa fie sigur",
    "correct": ["b"]
  },
  "15": {
    "question": "Cum se poate preveni o vulnerabilitate de tip SQL Injection?",
    "a": "Prin limitarea lungimii pentru fiecare dintre parametrii folositi in interogari",
    "b": "Prin utlizarea de Prepared Statements",
    "c": "Prin adaugarea de apostroafe in jurul parametrilor folositi in interogari",
    "correct": ["b"]
  },
  "16": {
    "question": "Pentru crearea unei infrastructuri bazate pe chei publice si private este necesar:",
    "a": "Generarea perechii (cheie, publica, cheie privata) implicate in procesul de semnare si verificare a certificatelor digitale emise",
    "b": "Obtinerea unui certificat digital semnat de catre o autoritate de certificare recunoascuta",
    "c": "Obtinerea unei perechi (cheie publica, cheie privata) de la o autoritate de certificare recunoascuta",
    "correct": ["b"]
  },
  "17": {
    "question": "Cerfificatele digitale autosemnate se folosesc:",
    "a": "De catre autoritatea de certificare",
    "b": "Un certificat nu poate fi autosemnat",
    "c": "Doar daca apartin/sunt emise de catre un utilizator si sunt semnate si de catre autoritatile de certificare",
    "correct": ["c"]
  },
  "18": {
    "question": "Pentru generarea de mesaje electronice nesolicitate, SPAM-eri folosesc:",
    "a": "Conturi de yahoo, gmail, hotmail, etc. care nu sunt protejate",
    "b": "Servere de mail neprotejate folosind DomainKeys Identified Mail (DKIM)",
    "c": "Servere de mail open relay",
    "correct": ["a", "b", "c"]
  },
  "19": {
    "question": "DomainKeys Identified Mail (DKIM) ajuta la:",
    "a": "Criptarea e-mailurilor",
    "b": "Verificarea autenticitatii expeditorului unui e-mail",
    "c": "Comunicarea securizata intre serverele de mail",
    "correct": ["b"]
  },
  "20": {
    "question": "Care dintre afirmatiile urmatoare, privind cheile implicate in protocolul PGP, sunt adevarate:",
    "a": "Pentru a citi un mesaj este necesara cheia publica a destinatarului",
    "b": "Pentru a citi un mesaj este nevoie de cheia privata a destinatarului",
    "c": "Pentru a trimite un mesaj este necesara cheia publica a sursei",
    "correct": ["b"]
  },
  "21": {
    "question": "Care dintre urmatoarele afirmatii despre PGP sunt adevarate:",
    "a": "Foloseste autoritati de certificare pentru verificarea certificatelor digitale",
    "b": "Este folosit la criptarea e-mailurilor",
    "c": "Foloseste algoritmi de criptare simetrici",
    "correct": ["b"]
  },
  "22": {
    "question": "Criptarea datelor intre parteneri se poate face in Internet la care dintre urmatoarele nivele:",
    "a": "Aplicatie",
    "b": "Fizic si legatura de date",
    "c": "Retea",
    "correct": ["a", "c"]
  },
  "23": {
    "question": "Ce se intelege prin “spargerea” functiei hash f:",
    "a": "Pentru f(x) = y, cunsocandu-se y, reconstituirea lui x pe baza lui y",
    "b": "Determinarea complexitatii algoritmului care implementeaza functia f",
    "correct": ["a"]
  },
  "24": {
    "question": "Care dintre urmatorii termeni reprezinta algoritmi de criptare:",
    "a": "DSA",
    "b": "MD5",
    "c": "RSA",
    "d": "DES",
    "correct": ["a", "c", "d"]
  },
  "25": {
    "question": "DomainKeys Identified Mail (DKIM) se bazeaza pe urmatorul/urmatoarele protocoale de la nivel aplicatie:",
    "a": "SMTP",
    "b": "SSH",
    "c": "DNS",
    "correct": ["c"]
  },
  "26": {
    "question": "Care dintre urmatoarele afirmatii reprezinta un mecanism/ mecanisme de schimb al cheii secrete intre doi parteneri:",
    "a": "Pe acelasi canal, daca in prealabil partenerii negociaza prin intermediul unui protocol bazat pe un algoritm de criptare simetric",
    "b": "Pe acelasi canal, daca in prealabil partenerii negociaza prin intermediul unui protocol bazat pe un algoritm de criptare asimetric",
    "c": "Pe un singur canal sigur, diferit de cel pe care se desfasoara comunicarea",
    "correct": ["a", "b", "c"]
  },
  "27": {
    "question": "Care dintre urmatoarele afirmatii despre procesul de schimb de chei sunt adevarate in contextul folosirii de algoritmi de criptare simetrici, respectiv asimetrici:",
    "a": "In ambele situatii, schimbul de chei trebuie sa se desfasoare pe un alt canal / printr-un mecanism de comunicare alternativ",
    "b": "Schimbul de chei pe un alt canal / mecanism diferit de comunicare alternativ trebuie sa se realizeze doar in cazul algoritmilor de criptare asimetrici",
    "c": "Schimbul de chei pe un alt canal / mecanism diferit de comunicare alternativ trebuie sa se realizeze doar in cazul algoritmilor de criptare simetrici",
    "d": "In ambele situatii, schimbul de chei se poate realiza pe acelasi canal / prin acelasi mecanism prin care are loc si comunicarea",
    "correct": ["d"]
  },
  "28": {
    "question": "Un hash poate fi decriptat cu atat mai usor cu cat:",
    "a": "Lungimea cheii folosite de functia de hash este mai mica",
    "b": "Calculatorul pe care se fac calculele este mai rapid",
    "c": "Un hash nu poate fi decriptat",
    "correct": ["c"]
  },
  "29": {
    "question": "Care dintre urmatoarele vulnerabilitati ar putea fi exploatate pentru a fura sesiunea unui utilizator autentificat?",
    "a": "SQL Injection",
    "b": "Cross-Site scripting (XSS)",
    "c": "Cross-Site Request Forgery (CSRF)",
    "correct": ["b", "c"]
  },
  "30": {
    "question": "Pentru a asigura securitatea unei aplicatii web, unde este locul in care trebuie plasate validarile asupra datelor introduse catre utilizatori?",
    "a": "Validarile privind autorizarea utilizatorilor de a efectua o actiune trebuie sa fie facute client-side, iar cele ce privesc integritatea datelor trebuie facute server-side",
    "b": "Server-side",
    "c": "Client-side",
    "correct": ["b"]
  },
  "31": {
    "question": "Semnearea documentelor se face folosind:",
    "a": "Cheia privata a emitatorului mesajului",
    "b": "Cheia publica a emitatorului mesajului",
    "c": "Cheia privata a destinatarului mesajului",
    "d": "Cheia publica a destinatarului mesajului",
    "correct": ["a"]
  },
  "32": {
    "question": "Vulnerabilitatea functiilor de hash este data de:",
    "a": "Baze de date ce contin perechi x, y, unde hash(x) = y",
    "b": "Un codomeniu avand cardinalitate mica",
    "c": "Coliziuni",
    "d": "Compromiterea confidentialitatii algoritmului functiei de hash si aducerea acestuia la cunostinta publica",
    "correct": ["a", "b", "c"]
  },
  "33": {
    "question": "Un certificat digital contine:",
    "a": "Cheia publica a persoanei careia ii este elibereaza certificatul",
    "b": "Cheia publica a autoritatii de certificare care emite certificatul",
    "c": "Cheia privata a persoanei careia ii este elibereaza certificatul",
    "d": "Cheia privata a autoritatii de certificare care emite certificatul",
    "correct": ["a"]
  },
  "34": {
    "question": "Care dintre urmatoarele reprezinta scheme de validare a unui certificat digital:",
    "a": "OCSP – Online Certificate Status Protocol",
    "b": "CRLs – Certificate Revocation Lists",
    "c": "DCVP – Digital Certificate Validation Process",
    "correct": ["a", "b"]
  },
  "35": {
    "question": "Care dintre urmatoarele reprezinta masuri pentru evitarea vulnerabilitatilor de tip XSS:",
    "a": "Folosirea la nivelul browserului a unor biblioteci de functii JavaScript consacrate si testate anterior",
    "b": "Verificari riguroase la nivelul browserului legate de validarea datelor introduse",
    "c": "Dezactivarea din cadrul aplicatiei web a posibilitatii rularii de cod JavaScript de catre browser",
    "d": "Inlocuirea anumitor caractere din datele primite de la client cu entitatile HTML corespunzatoare",
    "correct": ["a", "d"]
  },
  "36": {
    "question": "Orice algoritm de criptare poate fi spart prin:",
    "a": "Vulnerabilitati in functia de hasing a cheii",
    "b": "Reverse engineering (dezasamblarea) unui program ce implementeaza algoritmul de criptare",
    "c": "Folosind calculatoare cuantice",
    "d": "Derivarea functiei de hash folosita de algoritmii pe curbe eliptice",
    "e": "Criptanaliza brute force",
    "correct": ["e"]
  },
  "37": {
    "question": "Pentru semnarea unui document de catre o entitate este nevoie de:",
    "a": "Cheia publica a entitatii ce semneaza",
    "b": "Hash-ul documentului",
    "c": "Documentul in sine",
    "d": "Cheia privata a entitatii ce semneaza",
    "correct": ["b", "d"]
  },
  "38": {
    "question": "Functia aplicata pe text si pe cheia privata poate asigura:",
    "a": "Nonrepudierea mesajului",
    "b": "Autenticitatea mesajului",
    "c": "Integritatea mesajului",
    "d": "Confidentialitatea mesajului",
    "correct": ["b", "c"]
  },
  "39": {
    "question": "Care dintre urmatoarele afirmatii sunt adevarate in ceea ce priveste o semnatura digitala:",
    "a": "Semnatura digitala este de fapt un hash",
    "b": "Orice document semnat digital poate fi datat in timp",
    "c": "Semnatura digitala este criptata cu ajutorul unei chei private",
    "d": "Pentru a aplica o semnatura digitala mai este nevoie de cel putin inca o parte implicata care sa semneze si ea documentul",
    "correct": ["a", "b", "c"]
  },
  "40": {
    "question": "Injectiile JavaScript se datoreaza:",
    "a": "Unor buguri prezente la nivelul browserului web",
    "b": "Validari insuficiente server-side la nivelul script-ului ce prelucreaza datele din formular",
    "c": "Validari insuficiente chiar la nivelul codului JavaScript",
    "d": "Folosirea protocolului http in locul protocolului https",
    "correct": ["b", "c"]
  },
  "41": {
    "question": "Pe un canal de comunicare securizat (spre exemplu ssh), ce trebuie sa cunoască serverul pentru a putea autentifica cu succes un client:",
    "a": "Doar clientul poate autentifica serverul folosind mecanisme bazate pe chei sau certificate,serverul autentifica clientul exclusiv pe baza unui nume de utilizator sia unei parole",
    "b": "Cheia publica a clientului",
    "c": "Cheia privata a clientului",
    "correct": ["b"]
  },
  "42": {
    "question": "Într-o infrastructură de tip PKI, care dintre următoarele pot fi menţinute pe un calculator neconectat la reţea",
    "a": "cheile private ale partenerilor ce comunică",
    "b": "certificatul digital al autorităţii de certificare",
    "c": "cheia privata a autorităţii de certificare",
    "d": "certificatele digitale ale partenerilor ce comunică, certificate emise de autoritatea de certificare",
    "correct": ["d"]
  },
  "43": {
    "question": "Care dintr urmatorii termeni reprezinta algoritmi de criptare:",
    "a": "simetrici pe cheie privata: DES (Data Encryption Standard)",
    "b": "simetrici pe cheie privata: TDES (Triple DES)",
    "c": "simetrici pe cheie privata: AES (Advanced Encryption Standard)",
    "d": "asimetrici pe cheie publica: PKC (Public Key Cryptography)",
    "e": "asimetrici pe cheie publica: RSA (Rivest-Shamir-Adleman)",
    "f": "asimetrici pe cheie publica: ElGamal",
    "correct": ["a", "b", "c", "e", "f"]
  },
  "44": {
    "question": "Care este pericolul interceptării de către un terț (Man in the Middle) a unei chei publice din cadrul unui certificat digitalsemnat de către o autoritate de certificare și transmis pe un canal nesigur?",
    "a": "Atacatorul poate înlocui cheia publică din certificat cu propria cheie publică, corespunzătoare unei chei private pe care acesta o deține",
    "b": "Atacatorul poate înlocui cheia privată din certificat cu propria cheie privată, corespunzătoare unei chei publice pe care acesta o deține",
    "c": " Nu există niciun pericol, destinatarul la care ajunge certificatul îl poate valida pe baza semnăturii depuse de autoritatea de certificare",
    "correct": ["a"]
  },
  "45": {
    "question": "O semnătura digitală are următoarele proprietăți:",
    "a": "Nepenetrabilă",
    "b": "Nealterabila",
    "c": "Nefalsificabilă",
    "d": "Reutilizabilă",
    "correct": ["b", "c"]
  },
  "46": {
    "question": "Ce memorează autoritățile de marcă temporală?",
    "a": "documentele semnate",
    "b": "nu memorează nimic, doarsemnează, validitatea semnăturii putând fi ușor dovedită cu ajutorul cheii publice a autorității de marcă temporală",
    "c": "cererile și răspunsurile venite spre și dinspre acestea",
    "correct": ["c"]
  },
  "47": {
    "question": "Ce se trimite unei autorități de marcă temporală pentru a dovedi că un anumit document există la un anumit moment de timp?",
    "a": "un hash al documentului și o semnătură",
    "b": "documentul semnat",
    "c": "documentul, semnătura și momentul de timp",
    "correct": ["a"]
  },
  "48": {
    "question": "Pentru a crește gradul de reușită a unui atac de tip phishing, atacatorul trebuie să:",
    "a": "Să își adauge propria autoritate de certificare rădăcină (ROOT CA) pe calculatoarele victimelor",
    "b": "Cloneze perfectsite-ul targetat (spre exemplu site-ul unei instituții bancare)",
    "c": "Să forțeze ca victimele să acceseze site-ul clonat prin HTTP, nu HTTPS pentru a putea intercepta traficul",
    "correct": ["b"]
  },
  "49": {
    "question": "Un certificat eliberat pentru serverul web cs.ubbcluj.ro poate fi folosit și pentru serverul de mail cs.ubbcluj.ro?",
    "a": "doar în situația în care în certificat nu este trecut portul serviciului pentru care este eliberat",
    "b": "da, nu este nicio problema numele serverului fiind același",
    "c": "nu, serverul de mail are nevoie de un certificat diferit",
    "correct": ["c"]
  },
  "50": {
    "question": "Care este pericolul compromiterii unui certificat digital emis unui site Web în scopul autentificării acestuia de către clienți (compromitere în sensul aducerii acestui certificat la cunoștință publică)?",
    "a": "Se pot semna documente în numele site-ului web respectiv",
    "b": "Se poate extrage cheia publică din acel certificat, dar acest fapt nu reprezintă un pericol",
    "c": "Se poate extrage cheia privată din acel certificat",
    "d": "Nu există niciun pericol",
    "correct": ["a"]
  },
  "51": {
    "question": "Care dintre următoarele reprezintă proprietăţi care trebuie să fie respectate de către o semnătură electronică:",
    "a": "Nereutilizabilă",
    "b": "Nerepudiabilă",
    "c": "Nefalsificabilă",
    "d": "Nealterabilă",
    "correct": ["a", "b", "c", "d"]
  },
  "52": {
    "question": "Data Execution Prevention se refera la:",
    "a": "Un mecanism pentru a preveni atacurile ce presupun injectarea de cod executabil pe stiva",
    "b": "Un mecanism de prevebire a executiei zonelor de memorie ce nu contin instructiuni valide  (contin date, variable, constante)",
    "c": "O masura complementara mecanismului de randomizare a stivei pentru a preveni anumite tipuri de atacuri",
    "correct": ["a", "b"]
  }
}
